Mosikatzist Soldat Peter Killak kaibas et temmä om Niggolo ladaaig Wöbson hommingo warra Wöbson körtsi länno ja kui temma körtsist wäljä om tulno treppi pääl om Räppinä kärner temme Pibo suust ärrä tõmmano ja päle selle weel 3 korda kõrwa päle lönod.
Ette sai kutsutu tunnistaja Kosa Jaan ja tunnistas et kui Soldat Peter Killak kõrtsist wäljä pm tulnod om kärner Soldati treppist tougano alla mahha ja siis kui Soldat taggase hendä ümber käänd om warsti kärnär lönod eddimält üts körd ja kübbär läks pääst mahha kui teist körd lei ja pärräst ei olle temmä ennämb luggeni kui paljo om allati löno ja üttel et taggost muud kui hammot enne.
Räppina kärnär sai ette kutsutu ja küssitu et mis perräst löid sa seddä Moisekatzi meest Soldat Killaki kui temma körtsist wäljä tulli Wõbson Kärnär tunnist et temmä ei olle keddägi lönud et teddä om hennäst körtsi treppi päält mahha tõugato ütte mehhe päle ja üttel et ma ei tea kes se mees olli issigi.
Wöbs pollizei kaibas tunnistusses Aulikku koggokonna kohhost Räppinäl palleldas neide meeste tülli kullelta ja nende wahhel õigust mõista ütte tappelusse perräst.
Kaebaja Peter Killak Soldat Mosikatzi wallast keddä om kenksepp Meisner ja kärnär Räppina moisast Wöbso körtsin lönod need tunnistaja Emmä Peter Kosa Jaan Moisekatz
Wöbson sel 9 Mail Unterwaldt 1867
Et Soldat Peter Killak mitte rahhol es olle et koggokonna kohhos middägi es wõi mõista selle kaibusse ning tunnistusse perrä es olle Soldat Peter rahho ja wõttab prottokoli wäljä surembat kohhot nõuda.
Et kenksepp Meisner om ilma asjata kutsuto küssis temmä 5 rubla massa agga soldat Killak lubbas 20 rubla päewas massa.
Teine tunnistaja tulli ka weel Moisikatzist kohto ette ja tunnistas et temmä se Emmä Peter om selgeste nänno sedda tülli asjä et kui Soldat kõrtsist wälja om tulnud om kärnär Soldati pibo suust ärrä tõmmanod ja 2 körd weel Soldati lönod ja kui Soldat om kübbäräd länno wõtma om weel löno agga ei tea kui paljo. Selle päle om Soldat Killak ja Räppinä kärnär teine teisega kokko lepno kärnär om Soldat  Peter Killakuga  rahho tenno sai gi on kohhus otsan
